﻿Git Cheat Sheet

--- Setup Git ---
git config --global user.name "DevAhoy" : ตั้งชื่อ (เปลี่ยน “DevAhoy” เป็นชื่อของคุณเอง)
git config --global user.email "devahoy@gmail.com" : ตั้งค่าอีเมล์ (เปลี่ยน email เป็นชื่อคุณเอง)
git config --global color.ui auto : ตั้ง enable สีใน command line

--- Create Repo ---
git init : ทำการสร้าง local repo (ระบบจะสร้างโฟลเดอร์ .git ไว้ใน directory
git clone URL : ทำการ clone repo จาก Server (Github/Bitbucket) มาที่ local

-- Local Repo ---
git status : ทำการเช็คสถานะใน directory
git add FILENAME : เพิ่มไฟล์ FILENAME ไปที่ staging (พร้อมสำหรับ commit)
git add . : เพิ่มทุกไฟล์ที่มีการแก้ไข/เปลี่ยนแปลง
git diff : แสดงการเปลี่ยนแปลงของไฟล์
git diff FIRST_BRANCH SECOND_BRANCH : ทำการเปรียบเทียบระหว่าง branch1 กับ branch2
git log : โชว์ log history ของ git
git log --online : โชว์ log history แบบ 1 บรรทัด
git commit -m "Message" : ทำการ commit staged บันทึกลง Project History
git commit : บันทึก Project History แต่ละเปิด Text Editor ขึ้นมาเพื่อใส่ commit message
git commit --amend : เอาไว้แก้ไข commit ล่าสุด เช่น อยากเพิ่มไฟล์ที่หลัง หลังจาก commit แล้ว (รายละเอียดเพิ่มเติม : แก้ไข git commit ล่าสุด)

--- Remote Repo ---
git push origin master : ทำการ push โปรเจ็คไป remote repository (origin ชื่อ remote name, master คือชื่อ default ของ branch)
git remote add ARG1 ARG2 : เพิ่ม remote มี 2 arguments : ARG1 = remote name (default : origin) , ARG2 = remote URL
origin vs upstream : กรณีที่เราทำการ fork repo (เฉพาะ Github) git remote add origin URL : คือ URL repo เรา ส่วน git remote add upstream URL คือ URL ต้นฉบับที่เราทำการ fork มา
git remote -v : โชว์รายชื่อ remote URL
git remote set-url ARG1 ARG2 : ตั้งค่า/เปลี่ยน remote URL (มี 2 arguments : ARG1 = remote name, ARG2 = remote URL)
git remote rename origin destination : เปลี่ยนชื่อ remote
git remote rm REMOTE_NAME : ลบ remote repository
Branch

--- git branch : โชว์ list ของ branch ทั้งหมด ---
git branch BRANCH_NAME : สร้าง branch ใหม่
git checkout BRANCH_NAME : ทำการเปลี่ยน branch (ย้าย HEAD ไป branch ใหม่) ต้องมี branch อยู่
git checkout -b BRANCH_NAME : ทำการสร้างและเปลี่ยนไป branch ใหม่ (มีค่าเท่ากับ git branch BRANCH_NAME ต่อด้วย git checkout BRANCH_NAME)
git branch -d BRANCH_NAME : ทำการลบ branch
git merge BRANCH_NAME : ทำการรวม history ของ branch


--- Undo ---
git reset --hard HEAD : reset local repo
git reset COMMIT : ทำการ undo ทุกๆอย่างกลับไปที่ COMMIT ก่อนหน้า
git reset FILENAME : ทำการ undo ไฟล์ที่เคย add ไป
git revert : ทำการ undo แล้วสร้าง commit ใหม่ (ต่างกับ reset ตรงที่ reset จะย้อนไป commit เก่า แต่ revert จะสร้าง commit ใหม่)

--- Remove ---
git rm FILENAME : ทำการลบไฟล์ และให้ git ทำการ untracked ไฟล์ด้วย
git rm --cached FILENAME : ลบไฟล์ออกจาก git repo เฉยๆ ไม่ได้ลบใน directory

--- Sync ---
git fetch : เช็คการเปลี่ยนแปลงจาก remote repo
git merge : ทำการรวมการเปลี่ยนแปลงจาก remote มาที่ local repo
git pull : เช็คการเปลี่ยนแปลง และรวม (เหมือนกับการทำ git fetch และต่อด้วย git merge)
git fetch upstream : ทำการเช็คการเปลี่ยนแปลงจากไฟล์ต้นฉบับที่เราทำการ fork มา
git rebase : เหมือนกับ git merge แต่จะยุบ branch ที่แตกออกมารวมกับ branch หลักเลย

--- Generate SSH ---
ssh-keygen -t rsa -C "devahoy@gmail.com" : ทำการ generate SSH Key ไฟล์จะถูก gen ไว้ที่ ~/.ssh/id_rsa
ssh -T git@github.com : ทดสอบ test SSH ว่า OK หรือไม่

Additional Resoures :

TH :
http://devahoy.com/posts/introduction-to-git-and-github/
http://up1.github.io/git-guide/index.th.html
http://www.slideshare.net/dekcomgang/git-book

ENG :
http://git-scm.com/
http://rypress.com/tutorials/git/index
http://gitimmersion.com/
https://www.git-tower.com/learn/git/ebook/command-line/introduction
https://www.atlassian.com/git/tutorials/
http://rogerdudler.github.io/git-guide/
http://git-scm.com/book/en/v2
https://blog.udemy.com/git-tutorial-a-comprehensive-guide/
https://www.atlassian.com/git/tutorials/
http://www.git-tower.com/learn/
http://gitimmersion.com/
http://pcottle.github.io/learnGitBranching/


Github
https://guides.github.com/
https://help.github.com/


